疑按隱藏掣開動 遊車河8公里 狂迷偷揸九巴猛撞兩車

2018年08月13日

疑按隱藏掣開動 遊車河8公里
狂迷偷揸九巴猛撞兩車

■九巴擋風玻璃碎裂，泵把飛脫。

【本報訊】一輛停泊於粉嶺的雙層九巴，昨凌晨被人偷走遊車河，巴士沿大埔林錦公路行駛，至近8公里外的寨乪村對開失事，先鏟上行人路掃毀鐵柱及電箱，繼而接連將一輛新界的士推上斜坡，撞及前方一輛本田私家車，釀成三車串燒，偷車賊事後逃逸不知所終，警方到場調查後列擅自取去交通工具、交通意外無人受傷及肇事後不顧而去，交由大埔刑事調查隊跟進緝兇。

記者：翁鈺輝 黃麗英 黃江奇

九巴發言人回應，事後即時派員到場處理，現已交由警方調查。九巴強烈譴責事件，稱會全力協助警方調查，強調盜竊巴士及沒有第三者保險下駕駛屬於刑事罪行，對其他道路使用者亦會構成危險。

被偷駕的巴士為79K路線，來往上水廣場至打鼓嶺，前晚11時許，一名車長收工後在上水車廠入油，然後將巴士停在粉嶺銘賢路等候早更開工駛走，未料被人偷駕發生車禍。

昨凌晨3時許，該輛九巴沿大埔林錦公路往大埔方向行駛，至寨乪村對開失事，先鏟上行人路掃毀4條鐵柱及兩個電箱，繼續衝前撞到一輛泊路邊新界的士，的士半邊車身被推上斜坡，餘勢未止再撞倒前方一輛紅色本田私家車，被途人發現及報警時巴士沒有司機及乘客，未知誰人所為。

警方到場封鎖調查，發現巴士左車頭損毀，擋風玻璃碎裂，車門變形，泵把飛脫，的士車尾箱被撞扁，電箱更被撞至飛脫原位，扭曲變形，撞擊力巨大。受事件影響，十多名電訊公司員工昨早到場搬走受損電箱，再於現場搶修至深夜。

車廂天眼拍不到疑犯樣貌

消息稱，警方初步調查後發現車廂天眼未有拍到疑犯樣貌，疑犯並非使用八達通拍卡啟動巴士，而是按車尾的隱藏按鈕「撻車」，相信疑犯熟悉巴士運作，案件列擅自取去交通工具、交通意外無人受傷及肇事後不顧而去。

汽車交通運輸業總工會九巴分會主任黎兆聰指，一般情況下，車長須使用八達通拍卡，記錄員工資料後才能啟動巴士，若車長忘記帶八達通，可向站長申請臨時卡啟動巴士開工，臨時卡由站長保管，每日收工交回車廠辦公室，極少遺失。不過工程部人員可透過車尾一個隱藏按掣「撻車」，該按鍵只有行內人熟知，不排除該保安漏洞被涉案者洞悉。

今次是3個月內再發生九巴被偷走駕駛案，對上一次為5月22日，兩名16歲巴士迷偷駕泊於樂富巴士總站的九巴，駛至葵涌貨櫃碼頭失事逃逸，4日後被警方鎖定拘捕扣查。

上一則
上一則
無定向風暴襲港 或掛3號波

下一則
下一則
毀電箱斷網絡 700戶「陷孤島」

毀電箱斷網絡 700戶「陷孤島」

車主無法向九巴索償

出左新聞咪全世界都知Patpat有個制

巴膠

巴膠真係全世界最應該消失既生物

死火掣撻車?

同埋環保撚一齊推晒落去填海真係唔錯

咁你宜家撻俾我睇

Check下死氣喉啦
可能搵到巴膠啲DNA做線索呢

Agger
遲早一獲撞死人

車入面唔係有Cam同黑盒影住車長架咩
不過咁熟手,就算有都可能避左

咁大架巴士咁撚易偷cls

無諗過世人會有巴膠呢種生物

就算唔係巴膠，有痴線佬揸出馬路亂撞都一樣危險

巴膠唔係痴線佬？

熟悉巴士既痴線佬應該好少，但有咗巴膠就唔同講法

咁撚鐘意揸巴士咪考個牌入去巴士公司揸飽佢囉
啲巴膠大部分都係奇奇怪怪，唯一存在價值真係得返完成巴士大典

巴膠咪係痴線佬

high大左？
終於完到夢，代價係賠撚死

呢d痴線無腦巴膠，支持收監五年以上

又係巴膠

巴膠某程度上好勁

玩 OMSI 2 模擬駕駛巴士玩出火？